V Rusko máme hodně svátků, ale myslím že Silvestr je jeden z hlavních hlavnejších.  (V Rusko nazýváme ho Nový Rok).  Nový Rok v Rusko je větší svátek než Vánoce, které v Rusko oslavují 7<.> ledna.  Nový Rok je moc populární svátek.  Před ním líde obyčejně kupují vánoční stromek.  Bezprostředně před Novým Rokem v rodine začínají připravovat sváteční stůl s velkou volbou jídla.  Ve 12 hodin prezident začina mluvu.  To předvádějí ve všech kanálech státu.  Členky rodiny a přáteli dávají navzájem darky.  Některé lidé oslavují Novy Rok doma a některé jdou do nejakého svátečního opatření.  Také v městech uspokojují ohňostrojí.  Také lidé hodně pijou v Nový Rok.  
